蘋果禁止M$ xCloud 及Google Stadia 雲端遊戲服務登上 App Store

根據 The Verge、businessinsider 等外電報導指出，蘋果（Apple）近期確認 xCloud 以及 Stadia 等雲端遊戲服務違反 App Store 相關準則。隨著微軟（Microsoft）旗下服務 xCloud 將在下個月登上手機平台，雲端遊戲服務在行動裝置上的地位變得更加重要，然而，iOS 裝置的用戶恐怕會被排除在外，原因就是 Apple 不允許這些服務。基於嚴格的 App Store 準則，這將使得 xCloud 及 Stadia 等雲端遊戲服務無法在 iPhone 等裝置上運行。

相關新聞：Xbox Game Pass 雲端遊戲服務 9 月 15 日開跑 隨身體驗上百款 Xbox 遊戲陣容

「由於蘋果無法逐一審查 Game Pass 提供的每一款遊戲，所以無法通過審核。」蘋果發言人在上周四表示。蘋果發言人向 Business Insider 透露，App Store 是建構在一個安全可靠且讓人信賴的基礎上，讓人們能夠在此探索並下載 App，同時也為所有的開發人員提供巨大的商機。而在進入 App Store 之前，所有應用程式都應該依循同一套規範來進行審核，該規範旨在保護消費者，並為開發者提供公平的競爭環境。

由於微軟並未將其串流服務上的每一款遊戲提交蘋果審核，因此蘋果選擇將這些能夠進入數款遊戲的 App 加以禁止。「我們的客戶享受著由數百萬開發人員精心製作的 App 及遊戲，只要能夠遵循相同準則，這些遊戲服務就絕對能在 App Store 上啟動，這些程序包括分別提交遊戲進行審核以及在圖表、搜尋中顯示。」蘋果在一份向 Business Insider 發出的聲明指出。「除了 App Store，開發人員也可以選擇透過 Safari 以及 App Store 上的其他瀏覽器經由網路與所有 iPhone、iPad 用戶進行聯繫。」

Google 旗下相似的服務 Google Stadia 也同樣在 App Store 的準則上遇到麻煩。目前 Google Stadia 僅能在 Android 手機及平板上執行，無法在 Apple 裝置上使用。

有鑑於蘋果允許 Netflix 和 Spotify 等類似的服務而無需審查裡頭的所有內容，那們為什麼不允許類似的遊戲服務呢？根據蘋果的說法表示，主要在於媒介上的差異。與影片、音樂不同，遊戲是更具有互動性的。

在今年九月，微軟旗下網路連線與遊戲訂閱服務「Xbox Game Pass Ultimate」將開放雲端遊戲串流服務，會員玩家將可以在 Android 手機或平板電腦上體驗 Xbox Game Pass 提供的上百款遊戲，每月價格為 15 美元。對於微軟來說，Xbox Game Pass 目前擁有超過 1,000 萬名付費用戶，這將會是 Xbox 與 PlayStation 競爭中至關重要的下一步。

如果缺少了蘋果手機及平板的支援，微軟的計畫恐怕也將受到極大的阻礙，而目前微軟也在聲明中表示將持續致力於解決方案。「能透過所有裝置來執行 Xbox Game Pass 是我們的遠大目標，但目前關於 iOS 裝置，尚無可分享的資訊。」微軟在聲明中指出，

xcloud喺testflight測試咗咁耐，結果唔俾正式上架

apple 真係好撚惡

咁點解之前steam果個俾上架？

講乜鳩廢話?
咁WE7果啲咩"小程序" 你有得審核咩?

留名等睇we7下架

「由於蘋果無法逐一審查 Game Pass 提供的每一款遊戲，所以無法通過審核。」

呢個理由其實好差，唔通netlfix所有劇同戲佢都審查過？照佢呢個邏輯所有訂閱服務嘅app都唔可以上架

得local network可以反正都係自己部PC已有嘅遊戲

唔通同你講，我冇得抽30%好蝕咩

俾佢哋入app store
Apple 嘅game 點賣得出吖

諗下都知唔會批

咁叫佢ban埋netflix, hbo go, spotify個堆啦
個堆app咪一樣冇得畀佢抽，又係direct competitors，咪一樣照上到架

唯有希望arm mac生生性性吸引到developers移植啦

俾佢哋上架，即係叫Apple Arcade收皮

有腦嘅都唔會搬石頭揼自己隻腳啦

Apple 其實點解唔會比歐盟告
佢做嘅野仲壟斷過M$啦

個理由完全唔合理

照計Netflix Spotify 微信小程序都唔可以上架

點解有互動性就唔比上架

仲有remote desktop，我部電腦同電腦入面嘅software係咪都要經apple審批，apple arcade做唔起就唔俾人玩

好小家

有料怕咩競爭
Apple本質根本係共產黨嚟
咁似唔俾Google Facebook食哂百度We7嘅

唔少iPhone用家都係鍾意威權

淨係iOS14新功能個post，好多人都係我唔鍾意/唔想用某個功能，其他人都唔可以用

唔洗講咁遠啦，lihkg啲新post審核咗未呀，基本上所有要online既app都審唔到啦，就當傳說對決限制咗一隻game又點，啲玩家喺入面對話內容講咸野係咪要即時下架

咁呢個例子唔同喎，lihkg入邊嘅post係user generated content
但係game pass入邊嘅game係開發商題供嘅內容

如果你咁計，telegram洗乜封咗啲咸濕group default唔畀ios開到先，之前有個app類似ig咁但勁多咸野，最後apple都迫佢del野搞到個app收咗皮

當年m$因為antitrust law 救apple，都幾諷刺